考評局被促撤題 前秘書長：放下專業嚴重

全文

考評局被促撤題
前秘書長：放下專業嚴重

蔡熾昌

【本報訊】教育局公開譴責文憑試歷史科試題傷害民族感情，要求取消試題，社會譁然。考評局前秘書長蔡熾昌指撤題非同小可，需交學科專家審視，如認同統計資料，才呈交高層批准再取消，從而提高考卷可信度，「簡單來說，取消題目是公開考試的一個嚴肅項目，必須經過一個過程，以科學為基礎，輔以學科專家專業意見。偏離正軌，放下專業，後果嚴重。」有考生則對教育局做法表示憤怒，指是侮辱所有歷史科考生。

教育局批評試卷附帶資料片面且具引導性，或致考生得出偏頗結論。蔡估計審題委員會認為添加日本1945年前在中國惡行的史料，會大大降低題目難度，也浪費考生閱。。。。。。。。。。。。。。會浮現政治思想。」他續指，擬定試題須經成員一致接受才定稿，即沒有個別成員有特權，此行之有效的做法值得重視。

考生對撤題激憤稱受辱

相關新聞：今年DSE史科唯一擬題員 為教局主任

教育局涉以政治操弄學術，荼毒下一代，應屆考生。。。。。。。。。。。。眼而被誤導，那麽我那三年豈不是白讀？」

對於教局要求取消題目，該考生表示憤怒，「辛辛。。。。。。。。。。。。。。。。映意見渠道，「只能任由一班無理取鬧的大人魚肉」。

高考卷？ 咩年代啊

Sorry 自膠，睇錯字。

好感動 仲有正義+ 地位高的人出聲